\input{preamble}

% \teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Матрицы}{9 класс}
	\setcounter{section}{0}
	\section{Определитель}%
	\tasksec{Чему равен определитель диагональной матрицы?}
	\tasksec{Пусть $A$ и $B$~--- матрицы $2 \times 2$. Проверьте, что $\det(A B)
	= \det A \det B$.\\
	\emph{Этот факт верен для матриц произвольного размера.}}
	\tasksec{Пусть $A$~--- матрица $2 \times 2$ и $m = \det A$. Найдите
	$\det\left( A^{-1} \right)$.\\
	\emph{Полученный результат верен для матриц произвольного размера.}}
	\tasksec{Пусть $A$~--- матрица из целых чисел. При каком условии $A^{-1}$
	также будет матрицей из целых чисел?}
	\section{Элементарные преобразования}%
	\setcounter{notask}{1}
	\tasksec{Как преобразуется произвольная матрица $2 \times 2$ при умножении
	слева на матрицу
	$\begin{pmatrix}
		1 & 0 \\
		k & 1
	\end{pmatrix}$? А на матрицу
	$\begin{pmatrix}
		1 & k \\
		0 & 1
	\end{pmatrix}$? А справа? Найдите обратные к этим матрицам.}
	\tasksec{Умножениями на матрицы из задачи 2.1 приведите произвольную матрицу
	$2 \times 2$ к диагональному виду.}
	\tasksec{Как преобразуется произвольная матрица $2 \times 2$ при умножении
	слева на матрицу
	$\begin{pmatrix}
		k & 0 \\
		0 & 1
	\end{pmatrix}$? А на матрицу
	$\begin{pmatrix}
		1 & 0 \\
		0 & k
	\end{pmatrix}$? А справа? Найдите обратные к этим матрицам.}
	\tasksec{Умножениями на матрицы из задач 2.1 и 2.3 попробуйте привести
	произвольную матрицу $2 \times 2$ к единичной. Как с помощью этого
	построить обратную матрицу к данной?}
	\section{Степени}%
	\setcounter{notask}{1}
	\tasksec{Умножение матриц и обратные матрицы позволяют определить операцию
	возведения матрицы в целую степень. Возведите диагональную матрицу в степень
	$k \in \mathbb{Z}$. Всегда ли это можно сделать для $k < 0$?}
	\tasksec{Возведите матрицу
	$\begin{pmatrix}
		1 & 1 \\
		0 & 1
	\end{pmatrix}$ в степень $-1$, $2$, $3$, $k$.}
	\tasksec{Возведите матрицу
	$\begin{pmatrix}
		0 & -1 \\
		1 & 0
	\end{pmatrix}$ в степень $-1$, $2$, $3$, $4$, $k$.}
	\tasksec{Попробуйте взять корень из произвольной матрицы $2 \times 2$. Когда
	это не получается сделать?}
}

\end{document}
